民協重申撐李卓人 深水埗搞大型造勢

2018年11月06日

民協重申撐李卓人 深水埗搞大型造勢

李卓人日前落區宣傳，與小朋友合照。

【九西補選】

【本報訊】距離11.25立法會九龍西補選餘下20日，惟選舉氣氛仍然淡靜，民主黨及公民黨在過去的周末，一連兩日總動員加緊為民主派代表李卓人拉票。惟在馮檢基參戰的陰霾下，民主派必須加緊在其老巢深水埗區宣傳，早前有社區主任為馮檢基站台的民協，重申支持李卓人的立場，並籌備本周六下午在深水埗舉辦大型街站造勢。民主黨則擔心民協未有盡全力拉票，擬「踩過界」補底。

馮檢基（中）早前在fb上載與民協成員李炯（右）落區派單張的相片。資料圖片

不可個人名義挺馮檢基

民協擬明年區選出戰馮檢基老巢麗閣的社區主任李炯，早前以「個人身份」為馮檢基站台，民協主席施德來昨日向本報表示，已與李炯會面，「提返佢民協個立場」，即全力支持李卓人，直言「黨邊會有個人身份」，對方亦表示明白，但倘若再犯才或需要紀律處分。施又指，目前民協暫只有李炯曾支持馮檢基，其餘已退黨地區人士則非民協能協調。施又指，本周六下午將會安排大型街站活動，在深水埗區不同位置一同擺街站，為李卓人造勢，但未知對方能否出席。至於會否全黨總動員撐場，施稱「盡力」，亦正不斷構思有效宣傳方法，包括為李卓人安排公屋家訪。

民協一再重申「撐人」立場，李炯回覆查詢時亦稱，認同主席有關不能以個人身份行事的說法，惟被問到日後支持馮檢基還是李卓人，李卻稱「未知住」，又說要先專注處理地區事務，又稱一直沒有收到李卓人團隊的物資，「呢個要睇返佢哋（民協）安排」，但指他服務的麗閣邨已有不少李卓人的橫額及海報，「唔知邊個貼㗎」。

民主黨九龍西立法會議員黃碧雲表示，目前民主黨主力負責九龍城，公民黨則專攻美孚、油尖旺則由兩黨合力，但她坦言，以深水埗為基地的民協「似乎有啲人唔係全力幫」，故比較擔心該區，未來民主黨會到該區加緊宣傳。她透露，民主黨正計劃周末再辦第二波大型造勢活動，但平日則會主力擺街站及洗樓，希望一周洗一邨，該黨亦已動員各區支部到九西協力。九西補選其餘候選人包括陳凱欣、曾麗文、伍廸希。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
傳撤張建宗陳茂波 林鄭：純屬揣測 疑未獲北京開綠燈

下一則
下一則
亞洲萬里通App故障 用戶密碼被改

大家準備含撚投李卓人啦